\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
				
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Administrator
				\item Naručitelj		
				\item Razvojni tim
				\item Pripadnici spasilačkih službi
				\begin{packed_enum}
					\item Spasilac
					\item 112 Dispečer
				\end{packed_enum}
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item poslati zahtjev za registraciju sa željenom ulogom za koju se prijavljuje (112 dispečer, doktor, vatrogasac, policajac), a potrebni su korisničko ime, fotografija, lozinka, ime, prezime, broj mobitela i email adresa
					
				\end{packed_enum}
				
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se prijaviti u aplikaciju
					\item potvrditi zahtjev za registraciju
					\item vidjeti popis svih registriranih korisnika i njihove osobne podatke
					\item mijenjati prava, osobne podatke i pripadnost stanici registriranih korisnika
					\item kreirati stanice
					\item odabrati voditelja stanice
					\item uređivati i dodavati informacije o stanici
					\item brisati podatke o korisniku i stanici
					
				\end{packed_enum}
				\item  \underbar{112 Dispečer (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se prijaviti u aplikaciju
					\item vidjeti kartu s Voronojevim dijagramom, na kojoj može mijenjati način stvaranja dijagrama (pozicije svih spasioca ili svih dostupnih neaktivnih spasioca ili aktivnih spasioca na određenoj akciji)
					\item otvoriti akciju spašavanja s dostupnim informacijama i fotografijama
					\item vidjeti broj dostupnih spasioca po stanicama
					\item poslati zahtjev za uključivanjem spasilaca u akciju spašavanja
					\item definirati na koji način spasilac treba sudjelovati u akciji
					\item definirati razinu hitnosti akcije 
					\item ukloniti spasioca iz akcije spašavanja
					\item označiti akciju spašavanja gotovom, ako je završila
					\item zadati zadatke (i dodati komentar) pojedinačnim spasiocima preko karte
					
				\end{packed_enum}
				\item  \underbar{Spasilac (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se prijaviti u aplikaciju
					\item osvježavati podatak o dostupnosti za akcije
					\item se odazvati na akciju spašavanja, ako zadovoljava kriterije
					\item vidjeti kartu sa zadacima koje treba obaviti i trenutne pozicije ostalih spasioca aktivnih na istoj akciji
					\item ostaviti komentar na karti za ostale sudionike u akciji
					
				\end{packed_enum}
				\item  \underbar{Voditelj stanice (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item sve što može i spasilac
					\item definirati koji su spasioci dio njegove stanice te na koji način su osposobljeni voditi spašavanje 
					
				\end{packed_enum}
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjivati sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjivati sve podatke o postajama
					\item pohranjivati podatke o akcijama spašavanja
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
		
						\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Slanje zahtjeva za registraciju}}
						\begin{packed_item}
							
							\item \textbf{Glavni sudionik:} korisnik
							\item  \textbf{Cilj:} stvaranje korisničkog računa
							\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
							\item  \textbf{Preduvjet:} -
							\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
							
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item korisnik odabere opciju "Registriraj se"
								\item korisnik upisuje sve potrebne podatke
								\item korisnik provjerava ispravnost podataka
								\item korisnik pošalje zahtjev za stvaranjem korisničkog računa odabirom opcije "Pošalji"
								\item korisnika se vraća na početnu stranicu
							\end{packed_enum}
						
							\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
							\item[] \begin{packed_item}
						
							\item[2.a] korisnik nije upisao sve potrebne podatke, korisnik nije upisao dobro drugi put lozinku, podaci nisu jedinstveni
							\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item korisniku se prikaže poruka s detaljima o pogrešnom unosu, upisan sadržaj ostaje zadržan
							\item korisnik ispravlja podatke dok nisu ispravni ili odustaje od registracije
							
							\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Obrada zahtjeva za registraciju}}
					\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik:} administrator
					\item  \textbf{Cilj:} upis korisnika u bazu podataka
					\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} prijavljeni administrator
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item administrator dobiva zahtjev za registraciju korisnika
						\item administrator provjerava točnost podataka
						\item administrator prihvaća odnosno odbija zahtjev
						\item korisnik je dodan u bazu registriranih korisnika ili je odbijen
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] korisnik ima nepotpune podatke
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item kontaktirati korisnika da se ponovo registrira ili odustajanje od radnje
							
						\end{packed_enum}
						\item[2.b] korisnik nije kvalificiran
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item administrator odbija zahtjev
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					
				\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prijava u sustav}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik:} korisnik
				\item  \textbf{Cilj:} omogućiti korisniku korištenje korisničkih funkcija
				\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} postojanje računa u bazi podataka s identičnim korisničkim imenom i lozinkom
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item korisnik odabere opciju "Prijavi se"
					\item korisnik upisuje sve tražene podatke (e-mail adresa i lozinka)
					\item provjera ispravnosti podataka
					\item korisniku se prikaže korisničko sučelje

				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[2.a] ne postoje odgovarajući podaci u bazi podataka
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item korisniku se prikaže poruka s detaljima o pogrešci
						\item korisnik dodaje podatke dok nisu ispravni ili odustaje od prijave
						
					\end{packed_enum}

					
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Promjena osobnih podataka korisnika}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik:} administrator
				\item  \textbf{Cilj:} promijeniti osobne podatke korisnika
				\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} prijava administratora u sustav
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item odabir korisnika koji zahtijeva promjenu podataka
					\item promjena željenih podataka
					\item ažuriranje baze podataka
				\end{packed_enum}
				
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
				
				\item[] \begin{packed_item}
					
					\item[1.a] korisnik kojeg tražimo ne postoji u bazi podataka
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item administrator kontaktira korisnika, ako je došlo do nesporazuma traži novog korisnika u bazi, u dogovoru s korisnikom registrira novog korisnika ili odustaje 
						
					\end{packed_enum}
					\item[2.a] podaci korisnika ne mogu se promijeniti jer ne bi bili jedinstveni ili bi bili nevaljali
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item administratoru se pojavi detaljno upozorenje te se poništava nepravilan unos
						\item administrator mijenja podatke u prihvatljive ili odustaje od promjena podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
			\end{packed_item}
		
		\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Brisanje korisničkih računa}}
		\begin{packed_item}
			
			\item \textbf{Glavni sudionik:} administrator, korisnik
			\item  \textbf{Cilj:} brisanje korisničkog računa
			\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
			\item  \textbf{Preduvjet:} postojanje korisnika u bazi podataka
			\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
			
			\item[] \begin{packed_enum}
				
				\item administrator pronalazi korisnika u bazi podataka ili korisnik otvori svoj profil
				\item odabire se opcija brisanja profila
				\item potvrđuje brisanje korisničkog računa
				\item korisnik se briše iz baze podataka
			\end{packed_enum}
			
		\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Dodjela prava korisniku}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } administrator
	\item  \textbf{Cilj:} dodijeliti korisniku određena prava
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} postojanje korisnika u bazi podataka
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item administrator pronalazi korisnika
		\item administrator dodjeljuje pravo korisniku
		\item korisniku se mijenjaju podaci u bazi podataka
		
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC7.1 - Stvaranje stanice}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } administrator
	\item  \textbf{Cilj:} stvoriti stanicu
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} administrator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item administrator odabire opciju za stvaranje stanice
		\item administrator upisuje podatke o stanici
		\item administrator potvrđuje unos stanice
		\item stanica je unesena u bazu podataka

	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC7.2 - Promjena informacija o stanici}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } administrator
	\item  \textbf{Cilj:} promijeniti podatke o stanici
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} administrator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item administrator odabire stanicu kojoj želi promijeniti podatke
		\item administrator mijenja podatke o stanici
		\item administrator potvrđuje unos stanice
		\item podaci o stanici su promijenjeni u bazi podataka

	\end{packed_enum}

\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Dodjela statusa voditelja stanice}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } administrator
	\item  \textbf{Cilj:} dodijeliti spasiocu status voditelja stanice
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} administrator je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item administrator odabire spasioca kojem želi dodijeliti status voditelja stanice
		\item administrator dodaje spasiocu status voditelja
		\item podaci o spasiocu su promijenjeni u bazi podataka

	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Odabir spasilaca za stanicu}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } voditelj stanice
	\item  \textbf{Cilj:} spasiocima koji pripadaju istoj stanici kao voditelj dodati pripadnost toj stanici  
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} voditelj stanice je prijavljen u sustav, u sustavu postoje spasioci koji mogu biti dodani
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item voditelj stanice otvara popis svih spasioca koji trenutno ne pripadaju niti jednoj stanici
		\item voditelj stanice dodaje spasioce svojoj stanici
		\item podaci o spasiocima su promijenjeni u bazi podataka

	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Definiranje osposobljenosti spasilaca}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } voditelj stanice
	\item  \textbf{Cilj:} definirati sposobnosti spasilaca
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} voditelj stanice je prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item voditelj stanice pristupa podacima o spasiocu
		\item određuje na koji je način spasilac osposobljen voditi spašavanje
		\item ažuriraju se podaci u bazi podataka
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Ažuriranje podataka o dostupnosti za akcije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } spasilac
	\item  \textbf{Cilj:} ažurirati podatak o vlastitoj dostupnosti za akciju spašavanja
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} spasilac u danom trenutku ne sudjeluje u akciji spašavanja, moguć pristup bazi podataka
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item spasilac ulazi u aplikaciju te svoj profil
		\item označava status vlastite dostupnosti (je li dostupan ili ne)
		\item potvrđuje izmjenu statusa
		\item ažuriraju se podaci u bazi podataka
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Otvaranje akcije spašavanja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } dispečer
	\item  \textbf{Cilj:} otvoriti akciju spašavanja
	\item  \textbf{Sudionici:} dispečer, baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item dispečer, temeljem vanjske prijave, otvara akciju spašavanja
		\item sustavu potvrđuje otvaranje akcije
		\item ažuriraju se podaci u bazi podataka
		\item akcija postaje vidljiva u sustavu
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Slanje zahtjeva za sudjelovanje u akciji}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } dispečer
	\item  \textbf{Cilj:} poslati spasiocima zahtjev za sudjelovanje u akciji
	\item  \textbf{Sudionici:} dispečer, baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer prijavljen u sustav
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item dispečer pogleda broj dostupnih spasioca po stanicama
		\item definira način na koji bi spasilac trebao sudjelovati (pješke, auto)
		\item definira razinu hitnosti
		\item dostupnim spasiocima koji zadovoljavaju kriterije za sudjelovanje dolazi obavijest o novom zahtjevu za sudjelovanje u akciji 
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Odgovor na zahtjev za sudjelovanje u akciji}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} spasilac
	\item  \textbf{Cilj:} uključivanje spasioca u akciju
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} otvorena akcija, dispečer je poslao zahtjev
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item spasilac otvara aplikaciju
		\item spasilac otvara aktivne pozive na akciju ukoliko oni postoje
		\item prihvaća poziv na akciju
		\item podaci se ažuriraju u bazu podataka 
	\end{packed_enum}
	\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
	
	\item[] \begin{packed_item}
		
		\item[2.a] spasilac ne može sudjelovati u zahtjevanoj akciji
		\item[] \begin{packed_enum}
			
			\item spasilac odabire opciju "Odbij"
			\item podaci se ažuriraju u bazu podataka
		\end{packed_enum}
	\end{packed_item}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Zadavanje zadataka dostupnim spasiocima}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} dispečer
	\item  \textbf{Cilj:} zadati zadatak spasiocu
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer mora biti prijavljen, odobreno povezivanje na bazu podataka, akcija otvorena
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item odabire akciju na kojoj želi spasiocima zadati zadatak
		\item odabire opciju "Zadati zadatak" kod pojedinog spasioca
		\item odabire zadatak koji želi zadati spasiocu
		\item podaci se ažuriraju u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Uklanjanje spasioca s akcije}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik:} dispečer
	\item  \textbf{Cilj:} maknuti spasioca s aktivne akcije
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer mora biti prijavljen, odobreno povezivanje na bazu podataka
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item dispečer otvara aplikaciju
		\item odabire akciju s koje želi ukloniti spasioca
		\item odabire opciju "Ukloni s akcije"
		\item odabire spasioca kojeg želi ukloniti s akcije
		\item podaci se ažuriraju u bazu podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

	\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Zatvaranje akcije spašavanja}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } dispečer 
	\item  \textbf{Cilj:} zatvoriti akciju spašavanja
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer je prijavljen u sustav, akcija je otvorena
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item dispečer odabire opciju "Zatvori akciju"
		\item akcija se u bazi podataka označava kao gotova
		\item akcija više nije vidljiva dispečeru
	\end{packed_enum}
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Odabir načina prikaza karte - svi spasioci}}
\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } dispečer
	\item  \textbf{Cilj:} na karti pokazati Voronojev dijagram s pozicijama svih spasilaca
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer je prijavljen
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item dispečer otvara akciju
		\item iz baze podataka dohvaćaju se trenutne pozicije svih spasilaca
		\item zadani način prikaza jest prikaz svih spasilaca
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC18.1 - Odabir ostalih načina prikaza karte}}


\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } dispečer
	\item  \textbf{Cilj:} odabrati željeni način prikaza karte
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} dispečer je prijavljen, akcija je otvorena
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item dispečer odabire jedan od preostalih načina prikaza karte
		\item iz baze podataka dohvaćaju se podatci o aktivnosti, dostupnosti i poziciji spasilaca
		\item gradi se odabrani Voronojev dijagram i prikazuje se karta
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}

\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Prikaz karte za spasioce}}

\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } spasilac
	\item  \textbf{Cilj:} prikazati općenitu kartu spasiocu nakon prijave u sustav 
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Spasilac mora biti prijavljen.
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item po prijavi otvara se karta s lokacijama spasioca i stanica
		\item spasilac čeka na poziv na akciju i zadatak koji će promijeniti izgled karte
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}


\noindent \underbar{\textbf{UC19.1 - Ostavljanje komentara na kartu}}

\begin{packed_item}
	
	\item \textbf{Glavni sudionik: } spasilac
	\item  \textbf{Cilj:} ostaviti komentar negdje na karti za ostale sudionike akcije
	\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
	\item  \textbf{Preduvjet:} Spasilac mora biti prijavljen i dodijeljen na neku akciju
	\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
	
	\item[] \begin{packed_enum}
		
		\item (spasilac otvara kartu)
		\item spasilac odabire opciju za dodavanje komentara
		\item spasilac klikom miša negdje na karti označava područje koje želi komentirati
		\item spasilac upisuje tekst komentara
		\item ažurira se baza podataka
	\end{packed_enum}
	
\end{packed_item}
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					%\textit{Prikazati odnos aktora i obrazaca uporabe odgovarajućim UML dijagramom. Nije nužno nacrtati sve na jednom dijagramu. Modelirati po razinama apstrakcije i skupovima srodnih funkcionalnosti.}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=0.9]{dijagrami/Dijagram obrasca uporabe - profil i stanica.png}
						\centering
						\caption{Funkcionalnost korisnika s obzirom na profil i stanicu}
						\label{fig:UCdijagrami}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[scale=1.0]{dijagrami/Dijagram obrasca uporabe - akcija spašavanja.png}
						\centering
						\caption{Funkcionalnost korisnika s obzirom na akciju spašavanja}
						\label{fig:UCdijagrami}
					\end{figure}
					
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				%\textit{Nacrtati sekvencijske dijagrame koji modeliraju najvažnije dijelove sustava (max. 4 dijagrama). Ukoliko postoji nedoumica oko odabira, razjasniti s asistentom. Uz svaki dijagram napisati detaljni opis dijagrama.}
				
				\subsubsection{Obrazac uporabe UC12 - otvaranje akcije spašavanja}
				
				Dispečer odabire opciju stvaranja nove akcije. Web aplikacija dispečeru odgovara sa praznom formom za unos podataka o akciji. Dispečer popunjava formu i odabire opciju za spremanje akcije. Web aplikacija šalje upit za potvrdu unesenih podataka. Dispečer potvrđuje podatke i web aplikacija ih šalje u bazu podataka na spremanje. Baza potvrđuje promjene i web aplikacija o tome obavještava dispečera.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.7]{dijagrami/sekvencijski dijagrami - UC12.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC12 (Otvaranje akcije spašavanja)}					\label{fig:sekvencijski}
				\end{figure}
				\eject
				
				\subsubsection{Obrazac uporabe UC15 - zadavanje zadataka dostupnim spasiocima}
				
				Dispečer odabire opciju prikaza svih trenutno otvorenih akcija. Web aplikacija iz baze dohvaća sve akcije, sve zadatke i sve spasioce koji su povezani sa bilo kojom od aktivnih akcija, te se ti podaci prikazuju dispečeru. Dispečer odabire akciju za koju želi odrediti zadatak. Aplikacija mu prikazuje sve spasioce i njihove zadatke. Dispečer zatim odabire spasioca, prikazuju se samo njegovi zadaci i dispečer bira opciju zadavanja novog zadatka. Od ponuđenih zadataka, odabire zadatke koje želi zadati odabranom spasiocu i uz zadatke može napisati komentar. Novi zadaci se spremaju u bazu, koja vraća potvrdu o izmjenama i o tome se obavještava dispečera.
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.6]{dijagrami/sekvencijski dijagrami - UC15.png}
					\centering
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC15 (Zadavanje zadataka dostupnim spasiocima)}
					\label{fig:sekvencijski}
				\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			%\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
		 
			 %\textit{Nefunkcionalni zahtjevi i zahtjevi domene primjene dopunjuju funkcionalne zahtjeve. Oni opisuju \textbf{kako se sustav treba ponašati} i koja \textbf{ograničenja} treba poštivati (performanse, korisničko iskustvo, pouzdanost, standardi kvalitete, sigurnost...). Primjeri takvih zahtjeva u Vašem projektu mogu biti: podržani jezici korisničkog sučelja, vrijeme odziva, najveći mogući podržani broj korisnika, podržane web/mobilne platforme, razina zaštite (protokoli komunikacije, kriptiranje...)... Svaki takav zahtjev potrebno je navesti u jednoj ili dvije rečenice.}
			 
			 \begin{packed_enum}
			 	
			 	\item Web aplikacija mora biti dostupna preko URL-a neovisno
			 	o internet pregledniku koji se koristi
			 	\item Web aplikacija mora biti dostupna u svakom trenutku
			 	\item Korisničko sučelje mora podržavati hrvatsku abecedu 
			 	\item Za izračun ruta koje prate staze i ceste koristi se vanjski servis OSRM
			 	\item Akcija mora biti vidljiva spasiocu unutar 5s od objave akcije
			 	
			 \end{packed_enum}
			 
			 
			 
	